# Kubernetes deployment task

## Описание
Приложение развернуто на кластере **kubernetes**, имеет в нём 5 реплик с политикой обновления **RollingUpdate**, гарантирующей бесперебойную работу. Для удобства разворачивания и последующего обновления, приложение завернуто в `helm chart`

При пуше в репозиторий, проходит проверка на правильность синтаксиса *lint*, с помощью команды ```helm lint``` в **Gitlab CI**.

При пуше с новым тегом, происходит сбор и пуш образа в **Gitlab Registry** и деплой приложения (```helm upgrade```).

Также был поднят **LoadBalancer** для распределения нагрузки между подами.
Сам сервис доступен на порте `8080`.